---
slug: Dunnottar-Castle
title: 2018 || 英國旅遊 | 鄧諾特城堡一日遊
tags: [Trips, Castle ,Dunnottar, Scotland,UK, 英國旅遊,2018]
---
【2018.09.16】鄧諾特城堡一日遊

![title](https://linberit.files.wordpress.com/2018/09/41831256_2323091114374862_7755119732797210624_n.jpg)

<!--truncate-->

今天和捷哥從亞伯丁搭了公車到stonehaven附近
為了去看蘇格了三大城堡之一的鄧諾特城堡

![](https://linberit.files.wordpress.com/2018/09/41893995_2323087407708566_1147059247909961728_n.jpg?w=364&h=205&zoom=2)
![](https://linberit.files.wordpress.com/2018/09/41850542_2323087414375232_1317408289503313920_n.jpg?w=364&h=205&zoom=2)
鄧諾特城堡是蘇格蘭的一座中世紀城堡遺跡
大部分修建於15、16世紀
在早期一點的部分(13世紀)都差不多毀在戰爭上
它在一段陸地延伸的懸崖上 孤傲的注視著海面
儘管如今已經是斷垣殘壁
但仍然可以想像當年的雄偉壯觀

![](https://linberit.files.wordpress.com/2018/09/41874533_2323087497708557_1502586560384598016_n.jpg?w=900&h=506)
走下長長的階梯
就可以到達這座聳立於海面的堡壘

![](https://linberit.files.wordpress.com/2018/09/41838983_2323087317708575_4675282591316705280_n.jpg?w=312&h=234&zoom=2)
坐落於承保下的岩石在志留紀時期大約440萬年前形成
特殊的地形讓這個地方從很久很久以前
就被人類當作保家衛國的重要堡壘
從3世紀開始
一個名為皮克特堡地方就在這裡開始了一切歷史
並且鄧諾特成為蘇格蘭皮克特人信仰中心

![](/img/blog/2018-09-16_1.png)
在這裡
它與蘇格蘭國王唐納德II一起面對海盜入侵
它曾經捍衛了蘇格蘭的榮譽 皇室王冠與權杖
歷經了反抗克倫威爾的戰爭
囚禁了反對國王的異教徒

在最後一任城堡主人被判叛國罪後
登諾特城堡被政府沒收
而成了今天的光觀景點

![](https://linberit.files.wordpress.com/2018/09/41886562_2323088011041839_3565919433845112832_n.jpg?w=732&h=412&zoom=2)
![](https://linberit.files.wordpress.com/2018/09/42044754_2323087591041881_7920461164645974016_n.jpg?w=364&h=205&zoom=2)
![](https://linberit.files.wordpress.com/2018/09/41955063_2323087701041870_5971065853628645376_n.jpg?w=364&h=205&zoom=2)

鄧諾特城堡官方網站：[https://www.dunnottarcastle.co.uk](https://www.dunnottarcastle.co.uk)
票價：£7
推薦程度：★★★★★